[轉戴]一萬元的兩難

有關於港府於財政預算案中，將全民派發一萬元與警隊補助和增購設備捆綁通過，引起香港手足極大討論，而細思之下，其佈局更是影響到日後九月立法會選戰。

如果泛民拉布，會被指責影響民生；
如果泛民不拉布，會白白任由警隊添購裝備，並且內訌被指抗爭不力。

而更關鍵是，財政預算案在保皇黨過半之下將理所當然通過。

如果只在這格局上思考，自然是陷入兩難困境。但我們理解，真正敵人不在港府，而在趙家。

在明知撥款必然通過的情況下，細思一萬元的用途，幾乎是唯一出路，用於黃色經濟圈，亦是無可爭議，但停留於光顧黃店，似乎幫助有限。

全民撥款涉及700億，運動支持者不下二百萬人，如果當中有100億元能用於黃色經濟圈，將是一筆可觀資金。在此建議，集資開設不同行業的黃色企業，活用這筆資金。

1. 可令黃色經濟圈不再停留於食店或消耗品
2. 收容因政見而就業困難的黃絲
3. 聚集黃絲中有較強工作能力人手，讓抗爭不再局限於街頭，亦可出現於企業營運
4. 令抗爭資金有盈利能力，延長抗爭耐久力

而內地手足，可以定期輸出中國外貿資訊，黃色經濟可嘗試進行競爭，令中央盈利方式受壓，1)資金受壓維穩受阻，2)市民生活受壓不滿增加，均可助長加速主義。

另外，可廣傳此篇文章，要港府想想，派或不派，早派或遲派，亦是兩難。

補充：
派與不派兩難，是已知將會收到一萬，能預支一萬元使用的人大有人在。
早派遲派兩難，是早派能助選，但亦令黃絲獲得大量資金。

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年